<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<metadata>
  <identifier>bigyan-diganta-2013-02</identifier>
  <collection>ServantsOfKnowledge</collection>
  <collection>JaiGyan</collection>
  <description>“ବିଜ୍ଞାନ ଦିଗନ୍ତ” ଓଡ଼ିଶା ସରକାରଙ୍କ ସ୍ଥାପିତ ଓଡ଼ିଶା ବିଜ୍ଞାନ ଏକାଡେମୀଦ୍ୱାରା ପ୍ରକାଶ ପାଇଆସୁଥିବା ଏକ ମାସିକ ଓଡ଼ିଆ ବିଜ୍ଞାନଭିତ୍ତିକ ପତ୍ରିକା । ଓଡ଼ିଆରେ ଦୀର୍ଘ ଦିନ ଧରି ପ୍ରକାଶ ପାଇଆସୁଥିବା ହାତଗଣତି ବିଜ୍ଞାନ-ସମ୍ବନ୍ଧୀୟ ପତ୍ରିକା ଭିତରେ ଏହା ଅନ୍ୟତମ । ୧୯୯୦ ଦଶକରୁ ଏହା ଭୁବନେଶ୍ୱରରୁ ପ୍ରକାଶିତ ହେଉଛି । ଏହି ସଂଖ୍ୟାଟି ଫେବୃଆରୀ ୨୦୧୩ର ।

“Bigyan Diganta” is a monthly Odia-language science magazine, published by the Government of Odisha‘s Odisha Bigyan Academy at Bhubaneswar since the 1990s. It is one of the few science and technology-related magazines in Odia that has survived long. This is the February 2013 edition.</description>
  <issue>2</issue>
  <issue>୨</issue>
  <language>ori</language>
  <location>ଭୁବନେଶ୍ୱର</location>
  <magazine>ବିଜ୍ଞାନ ଦିଗନ୍ତ</magazine>
  <mediatype>texts</mediatype>
  <month>February</month>
  <month>ଫେବୃଆରୀ</month>
  <rights>OR: ଏଥିରେ ଲେଖାଗୁଡ଼ିକ ଭିନ୍ନଭିନ୍ନ ଲେଖକଙ୍କଦ୍ୱାରା ରଚିତ/ସଂକଳିତ ଓ ସେଥିରେ ସେମାନଙ୍କ ସ୍ୱତ୍ୱ (କପିରାଇଟ୍) ରହିଛି ବୋଲି ଭାବିବାକୁ ହେବ । ଲେଖାଗୁଡ଼ିକ ସମୟକ୍ରମେ ପବ୍ଲିକ୍ ଡୋମେନ୍ ଅଧୀନରେ ଉପଲବ୍ଧ ହୋଇପାରେ । ଏହି ଡିଜିଟାଲ ପାଠାଗାରରେ ପଢ଼ିବା, ଗବେଷଣା ଏବଂ ଉଦାହରଣ ଉଦ୍ଦେଶ୍ୟରେ ପତ୍ରିକାଟି ଏଠାରେ ‘ଯଥାରୀତି’ ରଖାଯାଇଛି ଏବଂ ଏଥିରେ କୌଣସି ପ୍ରକାରର ପ୍ରକାଶିତ କିମ୍ବା କଳ୍ପିତ, ଯେଉଁଥିରେ ବିକିବା ଅନ୍ତର୍ଭୁକ୍ତ, ଏକ ନିର୍ଦ୍ଦିଷ୍ଟ ଉଦ୍ଦେଶ୍ୟ ପାଇଁ ଯୋଗ୍ୟ ଏବଂ ଉଲ୍ଲଂଘନର ୱାରେଣ୍ଟିରେ ସୀମିତ ନୁହେଁ ।

(EN: Copyright of individual articles published are presumed to be owned by respective authors, unless otherwise stated, and is subject to lapse over time to become available under Public Domain thereafter. The magazine is provided here “as is” for the purpose of reading, research and citation in this digital library, without warranty of any kind, express or implied, including but not limited to the warranties of merchantability, fitness for a particular purpose and noninfringement.)</rights>
  <scanner>Internet Archive Python library 3.0.2</scanner>
  <source>http://odishabigyanacademy.in</source>
  <subject>Odia</subject>
  <subject>Odia literature</subject>
  <subject>Bigyan Diganta (magazine)</subject>
  <subject>ବିଜ୍ଞାନ</subject>
  <title>ବିଜ୍ଞାନ ଦିଗନ୍ତ — ଫେବୃଆରୀ ୨୦୧୩ (୨୦ଶ ବର୍ଷ, ୨ୟ ସଂଖ୍ୟା)</title>
  <volume>20</volume>
  <volume>୨୦</volume>
  <year>2013</year>
  <year>୨୦୧୩</year>
  <uploader>carl+sok_maa@media.org</uploader>
  <publicdate>2024-03-16 02:47:21</publicdate>
  <addeddate>2024-03-16 02:47:21</addeddate>
  <identifier-access>http://archive.org/details/bigyan-diganta-2013-02</identifier-access>
  <identifier-ark>ark:/13960/s2wcb9xv0k1</identifier-ark>
  <imagecount>68</imagecount>
  <ppi>300</ppi>
  <ocr>tesseract 5.3.0-6-g76ae</ocr>
  <ocr_parameters>-l ori</ocr_parameters>
  <ocr_module_version>0.0.21</ocr_module_version>
  <ocr_detected_script>Latin</ocr_detected_script>
  <ocr_detected_script_conf>0.5337</ocr_detected_script_conf>
  <ocr_detected_lang>or</ocr_detected_lang>
  <ocr_detected_lang_conf>1.0000</ocr_detected_lang_conf>
  <page_number_confidence>0</page_number_confidence>
  <page_number_module_version>1.0.5</page_number_module_version>
  <title_en>Bigyan Diganta</title_en>
  <title_ala_lc>Bijñāna Diganta — Phebr̥ārī 2013 (20śa Barsha, 2ẏa Saṅkhẏā)</title_ala_lc>
</metadata>
